林夕：只差要鞠躬敬禮，香港就要倒退到日據時期了

舊文（林夕）
最恐怖的事，終於發生了。
七警暗角打示威者事發之初，有前泛民立會議員跟我說：警民關係若進一步撕裂，此後恐怕永無寧日。該議員也有份支援示威人士，但也沒偏袒任何一方，還提到當時警察壓力也很大，怕他們情緒真的失控，再鬧出更大條的事情，實非香港之福。這位前議員舉例說，將來警察行單咇，會不會害怕遇上憤怒的市民，路人遇上警察，又會不會提心吊膽，明明沒做過虧心事，也怕懷疑是滋事份子，遇上不公平對待呢？我當時說，警員行單咇有武器裝備，而香港人怕事的多，這點多慮了。反而市民若對警察起了恐懼之心，狹路相逢時不敢正視，頭垂得低低的以保平安，唉，此情此景，只差要鞠躬敬禮，香港就要倒退到日據時期了。對不起，我比喻失當，我修正，以皇軍比喻實在不公平，香港警察天職維護法紀，保護香港市民，差距天與地。
這位議員的憂慮，不幸成真，當然，按情勢發展下去，今日局面也不難預測。仇警人士大增，有時聽見人隨口就黑警黑警的、警犬警犬的，我也會跟他們講道理，不能一竹篙打一船人，三萬警隊，難道都沒有明事理的麼？我們要求紀律部隊不偏不倚執法，自己要得公平點看整個警隊，別再火上澆油了。七警案判刑後，我認識警隊的親友，也為此心裏很不舒服，設身處地想，我也感到不開心，雖然行私刑罪責難逃，但畢竟，七段人生沒毀掉，也留下了污點。然後，警粉大舉出動，各字頭開工發表謬論，罵法官狗官，逢警必撐的議員，也開始部分是非，幫忙拆司法的台，大陸官方媒體也染了義和團病毒，用法官國籍做文章，什麼洋法官都是英國留下來的亂中亂港的棋子，好恐怖。
最恐怖的是，本來還抱着良好願望，認為這些警粉不學無術，警察也許恨不得跟他們切割，以免影響形象。直到那個人強馬壯，號稱三萬三人，佔一半現役警員參與的集會，或稱會員大會，上台發言人士歪論數不勝數，表現出來的心態，就四個字：「敵愾同仇」。這就比林鄭的嘴臉更恐怖了。執法者以判案不如己意的法官為仇，以市民為敵人，若與會警察有一半認同台上發言，市民能不驚恐？妖氣熏天下，明哲保身不為身後下一代擔心的人，暫時還有龜縮自保的條件；警民關係對立，你再明哲保身也總要出街的，不需有辱警罪，你一不小心動作慢了眼神歪了，一個阻差辦公，就麻煩了。
（蘋果日報）

鮑姐

你唔撚小心望撚到佢都逗鳩你身份證啦

香港警察直屬解放軍

解放軍職責係殺害國家人民

順理成章啫

非法殺人，只要有土共力撐，就好似乜事都冇。其他犬睇到，膽就自然大，好快係街睇你唔順，捉你嚟打，反正零成本冇責任。